大家仲記唔記得呢場運動嘅四大原則同三大信條？

四大原則：不分化、不割蓆、不篤灰、不譴責

三大信條：不流血、不受傷、不被捕

攬炒巴：當年青人日以繼夜，夜以繼日，以不同方式向政府施壓嘅同時，但願我哋回過頭來，會見到年長一輩，企喺現場，默默支持我哋。年輕人需要嘅唔係金錢，唔係食物，而係活生生嘅人願意走出嚟支持。今日之所以邀請不同光譜，不同年齡層嘅人仕上台，就係為咗向全世界展出，無論香港情況幾嚴峻，香港人都唔係因為政治理念，年齡不同而廢言，割蓆。無論有幾多風波，我哋依然團結，為我哋嘅訴求奮戰到底。

由今日起，我哋唔應該再分勇武同和理非，出得嚟嘅就係手足，係抗爭者，用核彈都唔會割蓆。

前線舉牌義士：
「就算大家唔著 gear 著彩色衫，佢哋都照樣可以混入來，引起鬨動去引其他人衝擊，哩啲事佢著彩色都做到。」「捉鬼捉唔曬的，反而令到示威者對同路人無咗信任。好似今日大家咁多懷疑目光望住我，都令我心底唔好受。上個月的文宣仲話見到『勇武』會安心、覺得係保護大家，點解而家大家又要驚咗『勇武』、驚咗戴裝備嘅人？」

「我好相信每個所謂勇武派原本都是和理非，而每一個和理非原本都是港豬嚟。如果再將人分門分派，今日叫和理非（集會），係咪勇武就唔好出來？到另一日大家想做勇武，係咪和理非就完全唔幫手？唔係架嘛。我哋應該作為抗爭者嘅整體去行動，而唔係分門分派去割席，哩個係雨革當年嘅失敗原因。如果我哋再係咁，距離輸就越來越近。」

幫手簽同share 認定中共為恐佈份子

唔好意思，借位一貼

[求下大家望一眼] 可唔可以搵人做野？

【代貼．一位前線蔥蔥女的發脾氣夢話】

你們可以不認同，但懇求不要否定我哋嘅付出，不要話我哋係鬼。

一場革命中，不論前線定後勤，勇武定和理非，每個角色同樣重要，無分大細，相比有智有才的，以勞力抗爭的勇武前線或者更多時被人看不起，因為我們的做法，總有人不認同，覺得我們是在破壞民意、比位人入，而經過呢幾日，不少人更堅信我們是鬼，是為政權搞散運動的大壞蛋。

一直以嚟，你哋可有用心理解過我哋？作為一個戰士，這樣說或者好唔似樣，太懦弱，但我哋心𥚃難以說出口的，其實是一句「好辛苦」。真係好攰、好辛苦，每日都係。

再唔認同你都不能否認，我哋所面對嘅風險遠遠高過其他各個崗位。每次踏出家門嗰刻，我哋都抱住未必再返到嚟嘅心情，比狗爆頭比狗拉，唔係只喺傳媒畫面見到嘅嗰種心痛，而係下一秒我哋可能所要承受嘅命運，嗰種沉重，你明白嗎？

喺戰場上我哋親眼望住自己嘅朋友比狗拘捕，又試過目睹就在我身後的一個女仔因跑得慢了點而被打，但因為能力不足與膽怯，我只能頭也不回一邊聽著她的叫喊一邊往前逃跑，嗰種歷久不散嘅恐懼、自責與內疚你又明白嗎？

我哋心靈上有著沉重嘅壓力與創傷，每晚無法入睡，瞓喺床上唔係幻聽到放tear gas的嘭嘭聲響，就係會不自覺流淚，呢個係其他人永遠無法想像的。

心靈痛苦，肉體一樣痛苦。熱、重、跑到癲、唔夠水、無時間食飯同去廁所、吸大量tear gas、每次返到屋企都攰到唔郁得等等，呢啲全部都早已是小事，能夠無受傷無中彈，便已經要感恩。曾經搭小巴聽過有阿叔批評示威者「啲細路貪玩當打war game 之嘛」，到底有咩咁好玩？你覺得忍受住呢種肉體上嘅痛苦係一種樂趣？我哋自虐狂好enjoy呢個過程？一啲都唔enjoy！每次返到屋企我都問個天到底幾時先至完？有一次我吸太多tg又跑到痴線，哮喘病發唞唔到氣暈低喺條街度，合上眼嗰刻我都問自己係咪終於可以停低喇？

既然咁辛苦，點解仲要做？搞下文宣、安排下物資呢啲，甚至做個和理非不是很好嗎？係因為，呢啲嘢總需要有人去做。一場完全零勇武的運動，你以為可以走到今天嗎？連壽終正寢都不會有。但很多人都有自身的抗爭成本與顧慮嘛，又很多人連用水樽扔一下黑警都覺得污糟不想沾手嘛，沒問題，無人肯做這個醜角，由我哋做好了。但希望你哋明白，我哋並不是廢青，我一樣有我嘅事業、有父母、有牽掛嘅人、放假想看看Netflix看看海，閒時就只想靜靜吃一碗車仔麵。我哋跟你哋，其實係一點分別都沒有。

呢段日子以嚟，幾多委屈，我哋都唔能夠隨便同人呻，唔可以公開同人講，為免惹禍上身，便只能喺黑暗中自己將所有嘢都吞晒落肚。但唔緊要，因為我哋從來無諗過做英雄，我哋唔需要光環亦唔需要任何人嘅掌聲，想得到嘅，除咗係最後勝利之外，就只有大家嘅信任同體諒。

呢幾日，人人不停喊捉鬼，公安都捉到嘛，全世界更是興奮落力，覺得所有會衝會掟嘢的人全是鬼；然後見到連自己朋友的fb或tg group內，均一面倒嚷著見到人想衝或想做啲不合作點的事，就齊齊扯佢口罩打9佢，你明唔明我哋有幾難受？自6月9日以嚟，我哋所付出嘅血與汗，全部都變成白廢，甚至變成二五仔嘅陰謀，繼而被你們揪出來鞭打。我覺得真係好沮喪，原來大家一直口說不割蓆，可是心𥚃卻從沒相信過我哋。

我再一次懇求各位，請信任我們，別無視我們的存在與付出。

若日後在現場遇上你真的超級懷疑係鬼的人，可以怎樣做？ 靜靜觀察。

如果佢突然發癲拘捕同路人，大家請攜手圍攻佢捉住佢，一兩個人不夠打嗎？十個就夠了。這樣，鬼的計謀就無法得逞，大家就得保平安。

如果佢掟一舊磚，大家請掟一百舊；如果佢撞爆一塊玻璃，大家請一齊衝入立法會大樓。這樣，鬼的計謀就成了我們的助力，歷史就會改變。

我哋不需要全世界來盛讚，就只卑微地希望大家不要捨棄我哋。

短期目標要黑警狗官建制跪地求饒

勿忘初衝